低調的可怕：日本暗地裡強大到讓人窒息，中國人需驚醒！

2016年2月，一位著名企業家說，他昨天剛見了一個日本代表團。根據日本人的統計，近幾年，中國人到日本去買商品與網購的價值總額是一個驚人的數據：三萬億，不是三萬億日元，也不是三萬億人民幣，而是三萬億美金。

三萬億美金意味著什麼？意味著二十多萬億人民幣跑到了日本，使安倍經濟學有效，救活了許許多多日本公司。同時，也把中國一大批的公司，包括你和你朋友的公司，推到了虧損的邊緣。

如果我們依然沉浸在「日本沒落」、「日本衰退」的幻覺中，那麼，只會令我們和真實的日本的差距更加巨大。

日本沉默的力量：那麼多年不炒房，他們到底在干什麼？

談起日本，大多數人第一反應就是「沒落的發達國家」，或者「經濟停止發展」的印像，可是，日本真的舉步維艱了嗎？

一起來看一篇文章，看看悶聲發大財的日本，這些年，到底在干什麼。

01

日本在創新領域

總體概況：2015國際權威研究機構《湯森路透》發表了新的一年全球企業創新排名TOP100。湯森路透是國家知識產權中心，也中國科學院的合作伙伴，可見其權威性。

全球創新企業TOP100 ：

日本40家，美國35家，法國10家，德國4家，瑞士3家

在2014年之前一直是美國第一名，2014年之後被日本超越。

從這幾年的報告中我們可以看出，日本的創新已經發生巨大變化。

日本其實早就拋棄已經淪為低端制造業的家電產業，轉變為全力投入BtoB，新材料，人工智能，醫療，生物，新能源，物聯網，機器人，環境保護，資源再利用等新興領域。

在《Economist》發表2015國家創新質量報告裡，日本位列世界第三。

「創新質量」的意思是：你的創新到底有沒有為經濟的發展做出貢獻，這更能體現一個國家的創新實力。

麥肯錫2013發布研究報告，羅列了有望改變生活、商業和全球經濟的12大新興顛覆技術。目前日本就是全力投入上面這12個方面，而且百分之90已經做到了世界前三。

某些科研更是已經做到了世界第一，比如大數據雲計算，新材料，資源再利用，能源存儲、機器人等。

目前的日本是蓄力期，等到發力期，其技術儲備有機會讓日本在下個100年又領先一步。

02

日本在技術領域

在技術研發方面，日本有4個指標名列世界前茅：

1. 研發經費占GDP的比例列世界第一；

2. 由企業主導的研發經費占總研發經費的比例世界第一；

3. 日本核心科技專利占世界第一80%以上；

4. 日本的專利授權率竟然高達80%，可見其專利申請的質量。

這意味著日本整個國家對技術研發的重視，同時也告訴我們為什麼日本科技能獨步天下。

日企不只在於表面豐田、松下、索尼、佳能……而是更多在國際市場上眾多領域的「隱形王者」。

未來大數據時代的關鍵——雲計算。2014年10月起由日本富士通、NEC、NTT、KDDI等聯合設計開發的雲計算安全規則將成為雲網絡服務的全球安全標准。

全球最大的信息產業組織BSA-美國商業軟件聯盟，連續第2年將日本評為雲計算技術與雲應用環境的世界第一國。

我們經常聽說中國互聯網技術很強大，甚至把雲計算能力也歸類到了互聯網技術裡，那麼，走在國內雲計算領域最前排的阿裡雲是怎麼說的呢？

看阿裡雲官方介紹

日本、澳大利亞、德國、美國和法國分列第一至第五——在雲計算領域，日本穩坐世界第一。

關於新技術，再舉兩個例子。

1、日本安川電機推出的一款生物醫療機器人。估計不出30年，這就是日本各行各業的樣子。

2、發那科的自動化生產線，這個已經是8年前的東西，現在更先進了。

最近看網友驚嘆特斯拉高度自動化電動車生產線——但很少有人知道，特斯拉只不過是買的豐田的二手生產線：

▽

03

日本在次世代計算機領域

在未來計算機領域，量子計算機是當今世界一大研究課題。

速度最高是現有計算機的1億倍（10的8次方），而量子計算機的多項基礎技術源於日本， D-Wave量子計算機於1999年在全世界率先實現的。

今後，能和日本在量子計算機領域展開激烈競爭的恐怕只有一個國家，美國。

美，日，歐盟，這個順序不是隨便叫的。

04

你看不見的日本創新能力

看到有人說日本創新缺失，你看不到，只是因為別人玩得更隱晦了。

這個世界上幾乎所有的高科技公司，比如三星，intel，蘋果等等，如果沒有日本的高精度設備，配件，解決方案，這些公司至少倒退10年。

不信？舉個例子：

英特爾最佳供應商裡的SCQI（供應商持續質量改進獎）和PQS（最佳品質供應商）都是日系刷榜（8家SCQI，其中6家日系；18家PQS，其中11家日系）連iphone裡1000多項核心部件就有一半以上來自日本。

還不信？ 接著看。

日本有11家企業獲得英特爾PQS獎。

全球任何企業要獲得英特爾PQS獎，都需要在成本及質量方面獲得80%以上的分數，並在改進計劃方面也獲得80%以上的分數才能獲獎。

然而，日本再次刷榜：

這個星球上日本的技術已經滲透到全世界的各個方面，各個角落。

這樣的一個資源匱乏的，土地面積稀少，原材料幾乎都要進口的國家為什麼能維持GDP世界前三半個多世紀？想想也知道為什麼！

為什麼我國要限制稀土出口日本?

因為稀土是許多高科技材料不可缺少的元素——但能玩轉稀土這個點石成金的東西的國家，這個星球上只有2個，美國和日本。

2000年之後一直到2016年，也就是今年，日本每年至少拿一個諾貝爾獎，僅次於美國，位於全球第二。

05

日本的經濟

談到日本經濟，先看看下面這則新聞：

日本蟬聯世界最大海外淨資產國，這是什麼意思呢？

也就是說，日本在海外還有一個超級日本。

日本資源匱乏，所以日本必須在海外尋求資源，到目前為止，日本海外的資源面積已經達到本土的10倍。礦山，石油這些基礎原料就是資源面積！

日本已經在全球布好了局，當今世界的產業鏈中高端，幾乎由美，日霸占。日本6大財團，每一個堪比一個小型國家。

06

結 語

正如視頻裡的日本問題專家所稱的那樣：

日本恐怕不是我們，僅僅從表面上能看到的日本，我們一般人不太容易從表像的背後觀察這個國家；而只能從一些經濟的數據上去簡單的評判日本。

並不能僅僅靠GDP（國內生產總值）就能判斷日本經濟的好壞，以及日本國力的強弱，我們要知道，除了GDP之外，還有一個GNP（國民生產總值），如果用GNP來計算日本的經濟的話，它的規模要比現在龐大太多。

無論我們要把日本作為競爭對手，還是不共戴天的仇敵，都需要明確的清楚，日本究竟靠什麼立國？日本究竟強在哪裡？

如果我們依然沉浸在「日本沒落」、「日本衰退」的幻覺中，那麼，只會令我們和真實的日本的差距更加巨大。

支爆

日本賺咗咁多錢有冇增加軍費

得支那人會日日吹自己強大姐

呢d文要不得

中__ __ __ __ __ __ __ __

中__ __ __ __ __ __ __

三萬億美金真係癲左啲

其他國家強成點
中國都會成為最大贏家

呢啲嘢
只識通商寬衣嘅習種狗識條柒咩

日本人起碼會知道自己咗迷失十年
識得追返進度
但香港人都仲未知呢廿年點沉淪

我諗唔係唔知
係根本冇足夠政策去支持

喂呀 都未支爆 咁快講出黎做咩呀

中__ __ __ __ __ __ 家

too long

linux 都唔敢用

希望日本可以永遠遠離天災

中 蝈 __ __ __ __ __ 家

贏國仍然都係最大贏家

連輸兩次輸俾美國， 軍事同經濟， 不過令日本仔真正明白假大空無意思， 科技文化實力民主和平資源盟友先最重要， win win最好

日本資源太缺乏
必須要用金坷垃

有危就有機嘅
冇阪神大地震關西都唔會加強防震能力嘅
日本人就係從災難中變得更強

日本仔扮豬食老虎 正仆街

贏國點睇

呢位大師心水清呀

你啱！天佑日本人

日本比美國陰左2獲

而家識玩

悶聲發大財

我去吳哥個導遊指住有一個記念牌，話日本人好重視歷史同教育，所以當年cambodia打完杖後好積極真正扶助當地旅遊業同重建，起左好多學校，佢地真心多謝日本人，所以願意同佢分享部份國內資源，世上好多窮國家都係咁同日本fd底

中國呢？去到邊都係蝗蟲式搶人地d資源，完全無諗過幫人建設當地

一帶一路就直頭係水魚項目假大空

知都冇用
政府唔幫手
平民想做d咩都會俾政府阻攔

聽過個陰謀論
中共唔俾香港搞創新科技
驚香港科技太發達會係國際影響力變得更加大
獨立籌碼更加多

佢地要嘅只係一個可以洗錢走錢入錢嘅地方

唔超過GDP 1%

咩陰謀論
根本事實
由97前支港已經諗定點利用香港
將香港榨乾榨淨
在將走唔到既原香港人玩死

這還算是陰謀論嗎？

上一代嘅人不嬲都後知後覺
啲ngo做嘅野永遠都快政府幾年
同埋香港永遠都唔知自己做緊乜
想拉攏有錢人，谷住個市
但另一方面又話要搵地起

身為曾經比日佔的國家香港 我感到自豪

source?

比班垃圾騎劫住

不過，筆者想要在這裡提醒各位，儘管如此，中國或成為最大贏家

見到班贏國狗成日少少事就打飛機真係好好笑
完美演繹咩叫井底之蛙

陰咩謀
呢個根本係事實
之前嘅經濟影響力都慢慢畀蝗国打沉，之後再努力令香港成為二線城市，一路不斷降低公民質素嘅最終目標

中國咪又係嬴家

日本適宜做小國，地區小國一樣可以對世界有大貢獻，係環保事務、納米技術屈機都夠了
資源貧乏的小國保持著日本的危機感和積極向上的心態

買左三萬億美金產品代表乜？
證明已經開始自煮燃發
結果就係中國又贏

日本仔賣晒d就淘汰既電器廠俾贏國 贏國仲係到打晒飛機

三萬億美金 咁都無貿易易差??日本買左中國D咩?

其實有冇一日黃種人可以超越白種人？即使黃種人中既佼佼者日本人見到美國人依然俾人感覺係低等啲

你估一路口叫抵制小日本一路去鳩嗚團祇係笑話?

人地一路多謝你一路恥笑咋

剩係藥妝中國都唔知買左幾多

贏國表示:
日本從來都係屬於贏國嘅
當年如果唔係秦始皇派徐福過去
會有今日嘅日本咩？

gakki

點樣由GDP第三退去做小國

應該話，你嗡緊乜？ 人地明治維新，日俄戰爭後已經係列強，大國咁耐突然俾個香港人講日本適宜做小國

人地慳返啲軍費落其他地方度
所以先發展得咁快
上世紀中日本經濟起飛某程度都係呢個原因

有支那一日，香港都唔會有運行

人地少子化人口老化到咁
但人均GDP仲keep到

我講左D咩 自己參透下

日本仔陰謀，賣啲野比中國，咁中國就冇機會發展自己技術

鄰國被日本超越
鄰國或成最大贏家

軍費唔駛多，日本仔又唔駛晒馬演嘢，買實用嘅就得
同埋有美國佬駐軍已可保平安
加上係島國有亞洲最強海軍同防空已經夠做
除咗北面有俄佬之外其他亞洲國家軍事上對佢根本冇乜威脅除非有人發癲玩核彈

當然佢哋有冇攞錢嚟研究啲更高科技武器又另一回事啦

日本對於贏國美國印度咪小國囉，
視野擴闊去全世界

LM

最佩服物價可以咁穩定
唔知點Keep
長期通縮

以前睇過篇嘢話計GNP嘅話
日本其實有能力買得起自己兩次
即係話陸沉咗都可以翻生

日本啲科技同創意真係冇得輸 硬係覺得兩年後東京奧運會好high tech

日俄戰爭後日本躍升為軍事大國，二等國家，二戰後轉而發展經濟大國科技大國，出現日本奇蹟
後來比美國壓制重唔識扮野咩，扮野日本最叻架啦， 日本最擅長低調而友善欺瞞對手之後出其不意 攻其不備

屌，咁中肯嘅呢篇文

我意思係唔好同中國大陸、印度爭做大國，繼續發展自身應該行既路，繼續低調地發展，唔好似強國咁氣焰盛大，睇強國幾時撞板

咁唔算係Trade 喎，你啲人去日本旅遊者。

海軍計俄軍唔夠日本打，俄軍維修太差，海空軍最洗錢係保養。

日本或成真正贏家

篇文好似大陸啲飛機文

日本呢個民族佔有中國的版圖一定好偉大

或者咁諗
日本人都係喺我哋清朝嘅時候，即係百鳩幾年前
有福澤諭吉(一萬円紙上面印嗰個)呢啲學者提倡脫亞入歐論
先可以令佢哋進化到有今日咁嘅成就
你諗吓當時其他亞洲國家包括中國喺度做緊乜嘢?
唔係以為自己天朝大國不屑學西方嘢就係蠻荒部落民智未開

仲要日本早其他亞洲國家百幾年起步先係有咁嘅地位級數
所以除非未來呢一百年啲白人特別係精英嗰班突然死減大半，令大部份國際機構跨國企業都係黃種亞裔掌舵
否則去到我哋個孫嗰代都未必會見到
更加唔好諗強國崛起會有朝一日令黃種人地位會高過白人

High tech 就肯定咖喇 ...
更加期待係佢地點將傳統同現代文化、科技融合埋一齊
呢方面日本真係強項，啲嘢可以有傳統元素之餘又唔娘。近期已經有一樣經典：下面呢個系列嘅 poster 獲英國嘅Victoria and Albert博物館邀請借到英國展出

支國嗰啲？收皮啦

其實漢朝係無羅馬帝國全盛時期咁大，又無羅馬帝國咁長久
西方其實都唔差

睇完第一段已經知中國又係最大贏家

日本人可以靠創意產業，次文化聞名於世，外滙都賺死佢

不嬲一班學生入面最鐘意認叻扮醒嗰個都唔係考第一嗰個
大陸仔成日講咩悶聲發大財 和平崛起 唔輸出乜乜物物
其實自己先係最大聲最鐘意演嘢同周圍搞搞震嗰個

日本仔就醒好多，瀨完嘢識痛定思痛近呢廿年走去玩扮豬食老虎，做到真正嘅悶聲發大財，知道輸出文化軟實力去結交真盟友已經足夠
佢哋可能覺得你中國咁鐘意攞彩咪俾你攞晒佢囉，無所謂
科技軍事文化各方面早已經超過你成百年以上呢啲自己知就得
即係分分鐘原來高達都已經整到出嚟
但係你隻遼寧號喺門口行過就扮撚晒嘢話好驚驚呀美國佬快啲嚟幫拖呀咁
其實自己先係亞洲最強，返屋企閂埋門就笑鳩你大陸用二手軍艦山寨戰機
到真係要打嘅話就一成功力都已經打到你冚家剷嗰隻

不過最好笑都係"中國人反日，身體最誠實"
諗唔到自己今日隨時係喺度幫緊日本仔買子彈嚟將來打鳩返自己

但係又咁講
其實今日中國只係啱啱到達同停留緊喺晒命炫富爆買嗰隻層次，除非突然衰鑊金否則要突破到都唔係三五七年內嘅事
呢個過程日本仔80年代，爆煲之前都經歷過
所以如果有一日真係有支爆，中國人又識得痛定思痛的話，唔知幾多十年後話唔定都會進化到日本人咁嘅心態境界，到時先會真正富強
不過以而家嘅人民質素嚟睇就梗係唔樂觀啦

三菱集團已經係日本低調企業好例子

已經撞緊板啦

韜光養晦

滿州國當時已經係現時中國國土工業最勁

其實黃種人係咪人類中既亞種，體能又差過其他人種，個樣又唔夠人靚

大部分都好同意
之不過，當年九十年代日本爆煲嗰陣，產業基礎已經好好，技術、文化早就有自己嘅高質嘢。所以大把本錢再出發

支國，正如中興單嘢帶出，佢地所謂嘅技術，仲喺裝嵌層面，加埋啲抄人嘢再改少少嘅「自煮研發」，同埋因為封閉市場而造就出嚟嘅科網企業；真正有創意唔係無，不過好少。

我真係好期待支爆後支國一厥不振嘅畫面

或者係
不過我反而成日覺得係類似大家都係貓科動物咁
唔同環境發揮唔同長處
即係黃種人係貓仔
體形細力量細但敏捷精於隱藏走位善於偷襲
白種人就獅子老虎
力量型精於埋身肉搏外表有型過貓但冇貓嗰種隱匿性咁強
黑種人?
豹啩，跑得快吖嘛

純粹鳩噏

希望支那會屏蔽依啲文 等贏国人繼續打飛機

日本乃亞洲唯一光榮

成班連登仔打撚晒飛機

呃人只能食一次條水
只有雙贏先可以長期

強國淨係諗住輸出產能過盛
人地天真, 善良信左你一次中伏, 咁下次呢?

日本係戰敗國
仲要輸比中國

所以日本強大，中國先係最大贏家

其實有樣野諗唔明 日本係一個好傳統好保守嘅社會 普遍人嘅性格都係好壓抑 冇乜自我 只會循規蹈矩
但係呢個國家同時又好撚多新發明 科技發展 仲有好多古靈精怪野
真係好有趣

D海報係咪串緊贏國人?

中國買撚哂日本資源，日本一窮二白，中國或成最大贏家

學日文好過學中國語

btw日本都叫土地資源貧乏？
成日用中國面積同人比 咁歐洲咪全撚部都細到要用顯微鏡先睇到
仲停留喺比較面積/人口嘅層次

冰島得30萬人都入到世界盃決賽周啦

日本人口老化問題解決未 ?

輸入香港人可解決

冇得搞 人口年年都跌緊

嚴謹細緻既精神

就算整條底褲賣過去, 都要手工好叻, 無爆線, 規格做足, 材料就足, 唔係日本果面唔收貨
又好似之前套22年前殺人告白, 佢回憶當年片段, 我都好驚奇, 真係做足當年90年代既背景, 巴士, 服衫, 環境, 髮型, 用字, 細緻到, 同真既一樣

呢方面強國生生世世都做唔到
做野求其, 拿西到

睇你回覆嘅錯別字就可以見到幾乸西

我冇記錯日本外滙=日本gdp 3倍？
都係果句啦
日本仔扮豬食紙老虎 中國或成最大贏家

係得支那仲迷信地大人多

歐洲同日本都證明小國都可以做列強

香港得誠哥識玩
一早係全世界佈局

四大地產其他果3間根本同誠哥冇得比
蝗國同香港一收皮 佢地都要一齊死

如果唔係美國佬小氣
我哋做咗大和帝國高段人口喇

受儒家思想毒害過既族群點都差啲

記錯海外資產=國內gdp2倍
海外資產全球第一，已經超過1000萬億日元

小鬼子，真不傻。金坷垃給了他，對美國農業危害大，絕對不能給他。

其實佢d材料學就係軍工業黎，仲有自動化生產線既控制技術，質哂俾美國佬整外星科技，你估美國軍事領先人地最少廿年，唔係兩兄弟互抄功課咩

非洲農業不發達
我們都要支援他
金坷垃
你們日本別想啦

做咩要輸入低質人口

真正勁嘅人唔會日日話自己好有料
係痴線佬先周圍同人講自己正常

香港人仲覺得金融係一世都咁搵得錢 同出邊個世界隔絕左咁

美俄日英法德中

近幾年，中國人到日本去買商品與網購的價值總額是一個驚人的數據：三萬億，不是三萬億日元，也不是三萬億人民幣，而是三萬億美金。

->沒有我們中國人 你們日本不會這麼好

--->中國提供資金比日本研發

----->中國人唔去日本 你們日本就完了

即係中國係最大贏家

中國又贏

香港人只要間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB就如願足矣

通縮下又會加人工果下先勁

其實點解會咁呢？

周大福企業都係全世界都有業務，人地唔上市你當佢無到

贏蟈2017先得12萬億美金gdp
拎左4份1買日本貨？
雖然好撚想贏蟈仆街，但依篇野好假姐

支那不是一直都看不起「大日本帝國」嘅咩！

小支支害怕了😱！

另外！
小支支拿自己來跟大日本帝國來比，會不會太看得起自己小支支！這兩個國家根本就是不同層次！

都不是陰謀，是真實！

共產黨全體落地獄！

或者咁諗
日本人都係喺我哋清朝嘅時候，即係百鳩幾年前
有福澤諭吉(一萬円紙上面印嗰個)呢啲學者提倡脫亞入歐論
先可以令佢哋進化到有今日咁嘅成就
你諗吓當時其他亞洲國家包括中國喺度做緊乜嘢?
唔係以為自己天朝大國不屑學西方嘢就係蠻荒部落民智未開

仲要日本早其他亞洲國家百幾年起步先係有咁嘅地位級數
所以除非未來呢一百年啲白人特別係精英嗰班突然死減大半，令大部份國際機構跨國企業都係黃種亞裔掌舵
否則去到我哋個孫嗰代都未必會見到
更加唔好諗強國崛起會有朝一日令黃種人地位會高過白人

原來你是滿洲狗！？
清咩撚嘢朝，中原比外國人入侵搶略！比外國人統治！

絕對冇可能做到日本人嘅境界

等於你唔會expect一個自卑咗幾廿年，有一日無啦啦中六合彩發達嘅暴發白痴仔跌鑊金之後會有咩大徹大悟
佢除咗怨天怨地怨馬會之外，唔會諗下自己有咩問題

因為大家根底唔同
白痴仔始終都係白痴仔

日本好多低技術小家品都 made in China
唔知幾錢

一孩政策之下
贏國未來人口老化問題更大
一孩政策班細路第時要養兩代人

真係唔係幫日本打飛機
二戰果陣邊個國家可以同美帝正面咁鬥？
日本人係保守
但會不停突破自己 , 令自己強項盡量改善到完美
當年除左戰爭輸俾美國 , 仲經歷過經濟泡沫爆破 , 搞到通縮養成盡量慳皮
你見香港d日資公司對員工有幾皮就明
先唔講其他 , 佢地煉鋼製刀技術都係獨步天下
有時睇下佢地d節目見到d科技好撚癲

我略略俾段片出黎

人地鬥完輸左/贏左都會反省 , 淨係呢點贏國都做唔到

東南亞本身就好撚親日；現在重一帶一路，當然當你唔方好野

支共人口裡說愛國反日
但年年去日本旅行

係得支那呢個民族先鍾意日撚日吹奏自己幾咁強大，因為自悲

經濟幾強大，軍事幾勁，今日贏美國日本，聽日秒台灣，官媒日日自吹自擂，噁心

加埋啲蟻民配合，好！21世紀是中國人的世紀；做中國人好光榮，中國好偉大云云，我愛祖國。屌你老味毛管戙作嘔，比美國制裁你芯片已經即時行撚咗喺度，淨係經濟戰已經玩殘你，好強大？井底之蛙

日本真心高質

美國d白人蠢過豬，如果美國唔係keep住收高質移民，根本冇今日嘅成就

篇文講係幾年三萬億，我都想知係幾多年加埋

但人地叻果d白人真係叻撚到曉飛

人地白人係一小部份精英頂起成個國家

支那又贏
支那會戰勝歸來

日本人快啲救下其他國家

香港d叻人都飛，飛左去外國

中國有咩值得人地買？